{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a écrit le livre 'Ulysse' ?",
            "TrueAnswer": "James Joyce",
            "FalseAnswer": [
              "F. Scott Fitzgerald",
              "Virginia Woolf",
              "Ernest Hemingway"
            ],
            "Explanation": "'Ulysse' est un roman moderniste révolutionnaire de James Joyce, connu pour sa narration complexe et son style expérimental."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement littéraire a fortement influencé la littérature moderniste ?",
            "TrueAnswer": "Le symbolisme",
            "FalseAnswer": [
              "Le romantisme",
              "Le réalisme",
              "Le naturalisme"
            ],
            "Explanation": "Le symbolisme, caractérisé par l'utilisation de symboles et de suggestions indirectes, a profondément influencé la nature novatrice de la littérature moderniste."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle ville se déroule le roman 'Mrs. Dalloway' ?",
            "TrueAnswer": "Londres",
            "FalseAnswer": [
              "New York",
              "Paris",
              "Dublin"
            ],
            "Explanation": "Le roman 'Mrs. Dalloway' de Virginia Woolf se déroule dans le Londres de l'après-Première Guerre mondiale, reflétant les changements psychologiques et sociaux de l'époque."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de 'La Terre vaine' ?",
            "TrueAnswer": "T.S. Eliot",
            "FalseAnswer": [
              "Ezra Pound",
              "William Faulkner",
              "Langston Hughes"
            ],
            "Explanation": "La 'La Terre vaine' de T.S. Eliot est célèbre pour sa structure fragmentée et polyphonique, reflétant le désenchantement de la société d'après-Première Guerre mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quel écrivain est associé à la technique du 'stream of consciousness' ?",
            "TrueAnswer": "James Joyce",
            "FalseAnswer": [
              "E.M. Forster",
              "D.H. Lawrence",
              "William Faulkner"
            ],
            "Explanation": "L'utilisation par James Joyce de la technique du 'stream of consciousness' dans 'Ulysse' et 'Un portrait de l'artiste en jeune homme' a révolutionné la façon dont les pensées des personnages étaient représentées."
          },
          {
            "Question": "Qui est le protagoniste de 'Gatsby le magnifique' ?",
            "TrueAnswer": "Jay Gatsby",
            "FalseAnswer": [
              "Nick Carraway",
              "Daisy Buchanan",
              "Tom Buchanan"
            ],
            "Explanation": "'Gatsby le magnifique' de F. Scott Fitzgerald tourne autour de l'énigmatique et riche Jay Gatsby, capturant les excès et le désenchantement de l'ère du jazz."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la langue d'origine de 'L'Étranger' d'Albert Camus ?",
            "TrueAnswer": "Le français",
            "FalseAnswer": [
              "L'espagnol",
              "L'anglais",
              "L'allemand"
            ],
            "Explanation": "Le roman existentialiste 'L'Étranger' d'Albert Camus a été initialement écrit en français, explorant l'absurdité de la vie et le concept d'indifférence."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre est considérée comme un exemple clé du 'réalisme magique' ?",
            "TrueAnswer": "Cent ans de solitude",
            "FalseAnswer": [
              "Vers le phare",
              "Le bruit et la fureur",
              "Un portrait de l'artiste en jeune homme"
            ],
            "Explanation": "'Cent ans de solitude' de Gabriel García Márquez est un exemple phare du réalisme magique, mêlant des éléments fantastiques à une narration réaliste."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de 'Un portrait de l'artiste en jeune homme' ?",
            "TrueAnswer": "James Joyce",
            "FalseAnswer": [
              "Virginia Woolf",
              "F. Scott Fitzgerald",
              "William Faulkner"
            ],
            "Explanation": "Le roman semi-autobiographique de James Joyce, 'Un portrait de l'artiste en jeune homme', suit l'évolution de son protagoniste, Stephen Dedalus, et est considéré comme une œuvre pionnière de la littérature moderniste."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement littéraire a encouragé l'expérimentation dans le style narratif ?",
            "TrueAnswer": "Le modernisme",
            "FalseAnswer": [
              "Le naturalisme",
              "Le réalisme",
              "Le romantisme"
            ],
            "Explanation": "Le modernisme cherchait à rompre avec les formes narratives traditionnelles, en adoptant des techniques innovantes et des structures fragmentées dans la littérature."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle décennie la littérature moderniste a-t-elle fleuri ?",
            "TrueAnswer": "Les années 1920",
            "FalseAnswer": [
              "Les années 1930",
              "Les années 1940",
              "Les années 1950"
            ],
            "Explanation": "Les années 1920 ont marqué l'apogée de la littérature moderniste, avec des écrivains remettant en question les normes conventionnelles et explorant les thèmes du désenchantement et de l'identité à la suite de la Première Guerre mondiale."
          },
          {
            "Question": "À qui est attribué la création du terme 'Génération perdue' ?",
            "TrueAnswer": "Gertrude Stein",
            "FalseAnswer": [
              "Ernest Hemingway",
              "T.S. Eliot",
              "F. Scott Fitzgerald"
            ],
            "Explanation": "Gertrude Stein a utilisé le terme 'Génération perdue' pour décrire les écrivains et artistes désabusés qui ont atteint l'âge adulte pendant la Première Guerre mondiale, notamment Hemingway et Fitzgerald."
          },
          {
            "Question": "Quel roman est connu pour sa narration 'Bildungsroman' ?",
            "TrueAnswer": "Vers le phare",
            "FalseAnswer": [
              "La Terre vaine",
              "Le soleil se lève aussi",
              "Gatsby le magnifique"
            ],
            "Explanation": "Vers le phare de Virginia Woolf est un exemple classique de 'Bildungsroman', capturant la croissance et le développement de ses personnages, en particulier le jeune James Ramsay."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le poème révolutionnaire 'Le Chant d'amour de J. Alfred Prufrock' ?",
            "TrueAnswer": "T.S. Eliot",
            "FalseAnswer": [
              "Ezra Pound",
              "Langston Hughes",
              "Robert Frost"
            ],
            "Explanation": "'Le Chant d'amour de J. Alfred Prufrock' de T.S. Eliot est une œuvre phare de la poésie moderniste, renommée pour son exploration introspective de l'anxiété moderne et de l'aliénation."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire a introduit significativement le concept de 'stream of consciousness' ?",
            "TrueAnswer": "Mrs. Dalloway",
            "FalseAnswer": [
              "Les Dubliners",
              "Ulysse",
              "Un passage en Inde"
            ],
            "Explanation": "Le 'stream of consciousness' de Virginia Woolf's 'Mrs. Dalloway' est un exemple révolutionnaire d'écriture, plongeant dans les pensées intérieures et les perceptions de ses personnages."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du 'Le soleil se lève aussi' ?",
            "TrueAnswer": "Ernest Hemingway",
            "FalseAnswer": [
              "F. Scott Fitzgerald",
              "Gertrude Stein",
              "Ezra Pound"
            ],
            "Explanation": "Le 'Le soleil se lève aussi' d'Ernest Hemingway capture le désenchantement et le désœuvrement de la génération d'après la Première Guerre mondiale, souvent appelée la 'Génération perdue'."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur est connu pour son utilisation du style narratif 'faulknérien' ?",
            "TrueAnswer": "William Faulkner",
            "FalseAnswer": [
              "Ernest Hemingway",
              "F. Scott Fitzgerald",
              "John Steinbeck"
            ],
            "Explanation": "William Faulkner est connu pour le style narratif 'faulknérien', caractérisé par une narration non linéaire, des perspectives changeantes et une prose complexe et dense."
          },
          {
            "Question": "Quel roman présente une structure narrative comprenant quatre parties distinctes ou 'chapitres' ?",
            "TrueAnswer": "Un passage en Inde",
            "FalseAnswer": [
              "Le Bruit et la Fureur",
              "Cent ans de solitude",
              "Vers le phare"
            ],
            "Explanation": "'Un passage en Inde' d'E.M. Forster suit une structure narrative unique divisée en quatre parties, reflétant les complexités du colonialisme et des relations humaines."
          },
          {
            "Question": "À qui est souvent associé le genre 'gothique sudiste' ?",
            "TrueAnswer": "William Faulkner",
            "FalseAnswer": [
              "Eudora Welty",
              "Tennessee Williams",
              "Harper Lee"
            ],
            "Explanation": "William Faulkner est une figure de proue du genre gothique sudiste, renommé pour ses décors sombres et atmosphériques et son exploration de l'histoire et de la culture complexes du Sud des États-Unis."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement littéraire a émergé en réponse au désenchantement et à la fragmentation de la vie moderne ?",
            "TrueAnswer": "L'existentialisme",
            "FalseAnswer": [
              "Le surréalisme",
              "L'absurde",
              "Le nihilisme"
            ],
            "Explanation": "L'existentialisme, avec son accent sur l'agence individuelle et la recherche de sens dans un monde incertain, est apparu comme une réponse philosophique et littéraire aux perturbations de l'existence moderne."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}